歐央行向銀行再放水 押後加息

去年底才結束量化寬鬆(QE)措施的歐洲央行周四(7日)議息後宣布，再向歐元區銀行業「放水」，由9月起提供新一筆低息貸款─定向長期再融資操作(TLTRO)。該行並改變利率前瞻指引，承諾維持低息的日期，由今年夏天押後至今年底。

此外，歐央行一如預期宣布維持基準利率於零水平，邊際貸款利率及存款利率亦分別不變於0.25厘及負0.4厘。

歐央行行長德拉吉稍後將召開記者會，為今次議息決定解畫，並發表最新經濟及通脹預測。

樓價又升

QE永無止竟

印鈔機is coming